驗屍揭正壓氧氣治療招反效果 死者肺泡受損 黏液堵呼吸道

驗屍揭正壓氧氣治療招反效果
死者肺泡受損 黏液堵呼吸道

【肺炎大爆發】

【本報訊】內地武漢肺炎確診人數接近7.9萬人，新增個案接近500宗，大部份在武漢市。中國法醫公佈了首份武漢肺炎的驗屍報告，指死者肺泡有明顯損傷，呼吸道有大量黏稠黏液堵塞，結果招致缺氧。報告認為治療必須要化解黏液，單用正壓氧氣可能將黏液越推越入，弄巧反拙。

死者肺切面可見到一些條狀的纖維。

湖北省司法鑑定協會會長、華中科技大學同濟醫學院法醫系教授劉良解剖九具遺體，年齡由52至80歲，目前有三具遺體已有初步的病理分析，其中一個案例分析在中國《法醫學雜誌》發表。報告指死者肺部損傷明顯，炎性病變以左肺為重，呈斑片狀，失去肺固有的海綿感。切面可見大量黏稠的分泌物從肺泡內溢出，並可見纖維條索，屬於武漢肺炎引起呼吸道和肺泡損傷為特徵的炎性反應。如果與沙士比較，他認為武漢肺炎的肺部纖維化及實變沒有沙士導致的病變嚴重，但滲出性反應較沙士明顯。

新肺炎或致紅眼症

相關新聞：警察宿舍上榜 大廈名無披露

劉良解釋，由於病者肺泡損傷，呼吸道又有黏液堵塞，故病者會出現缺氧的情況，故臨床用藥必須要改善缺氧狀態，保持呼吸道暢通，必須稀釋及溶解黏液。如果只是單用正壓氧氣給病人，沒有分解黏液，治療可能適得其反，將黏液推得更深更入，導致更嚴重的缺氧。

劉良亦透露：「病變目前看肯定不止損害肺，還包括免疫系統和身體其他器官。」之前有學者提出，重症患者可能會併發心肌炎或心碎綜合症，劉回應指，爆發心肌炎問題還待定討論，心碎綜合症可能性較小，至於消化系統損傷不明顯。

浙江大學醫學院在《醫學病毒學雜誌》發表研究，指在一名武漢肺炎患者身上發現，該病人左眼患紅眼症，右眼沒此症狀，該患者入院前無紅眼症。研究學者指可有兩大結論，其一紅眼症與武漢肺炎有關，其二存在眼部傳染新冠狀病毒的風險。深圳市第三人民醫院亦宣佈，他們在武漢肺炎患者的唾液、眼結膜分泌物檢測到武漢肺炎病毒，與呼吸道樣本、糞便樣本中的病毒具有99%以上相同。

前上海市長應勇早前升職為湖北省委書記，代替防疫不力的蔣超良。上海市長懸空，昨中央決定由原上海市監察委員會主任廖國勛擔任。現年57歲的廖國勛是四川人，曾在貴州官場深耕多年，在2012年升至貴州省委秘書長，3年後赴浙江任組織部長，2016年再調上海，任市紀委書記，專責反腐工作，2018年兼市監察委主任。

東莞小區濫殺狗隻

昨天香港衞生署公佈有武漢肺炎患者的狗隻對武漢肺炎病毒呈「弱陽性反應」，引發外界關注狗隻會否成為病毒傳播媒介。東莞的一個小區在27日已下達殺狗令，若有寵物犬放養一律殺無赦，凡捕殺一隻15斤（約7.5公斤）以上的狗，可獎勵300元（約370港元），15斤以下可獎200元（約223港元）。河北石家莊市更有屋苑物業管理人員，日前打死至少兩隻寵物狗。

爆發兩個月先驗屍

念慈奄可能有效， 化痰。

永久損害
救唔返

張相可否清

武漢肺炎最嚴重唔係個病有幾毒，而係佢嘅傳染力真係唔講得笑，傳幾千人已經夠拖垮香港醫療系統！

幾千cases, 香港物流可能癱瘓

咩年代仲用緊144p

簡單講除咗器官衰竭，病人係浸死嘅
體會下被跳海手足嘅感覺啦支那人